---
title: "Distansy of Happiness"
date: 2023-02-18T02:42:53+06:00
draft: false
tags: ["days"]
---

Это очень трудно сформулировать.

Мне приходит в голову идея о том, что счастье перестает быть отложенным тогда, когда я начинаю честно отвечать себе на вопросы о своих желаниях, в особенности – о том, какими вещами я хочу обладать и какие качества намерен приобрести. Это не вполне точное определение процесса, даже и близко не точное, но тут, наверное, и не нужна точность. Важно, что при этом исчезает вектор мышления, который доселе занимал все мыслительные ресурсы; возникает пустота, в которой можно размышлять: можно определить свое местоположение и с достаточной достоверностью определить условия среды. Эта пустота очень полезна – мы видим в ней неискаженное отражение себя, своих поступков и своих бездействий, видим, почему наши спутники жизни в действительности с нами и то, что они дороги нам не чем-то конктретным; а еще мы видим то, каким, должно быть, будет наше будущее.

В погоне за химерами мы умело обкрадываем себя. Уверен, что некоторых людей вполне может оскорбить прдложение испытать счастье от погружения в сон, при том, что их, к примеру, назавтра ждет масса *важной работы*. А между тем стоит помнить и о том, что треть своей жизни мы проводим в постели, и пространство сновидений в психическом смысле так же реально, как и сама кровать, с которой мы в это пространство вступаем. Об этом стоит говорить и думать, с этим фактом нужно считаться, отбросив "прагматичный" взгляд на ночь исключительно как на фактор восстановления сил для продолжения участия в навязанной нам гонке за стремительно убегающим вдаль горизонтом.
